[John Linux] LIHKG第二個linux討論貼

上個post 沉咗

想開過個新post

希望各位linux用家同高手可以入嚟打救吓我呢啲新仔

Mind Mac Gay

終於打到倉頡

manjaro KDE 要加呢堆嘢再重登至用到

# kate ~/.profileexport LANG="zh_HK.UTF-8"export LC_CTYPE="zh_HK.UTF-8"export LC_ALL="zh_HK.UTF-8"export XIM_PROGRAM=ibusexport XIM=ibusexport GTK_IM_MODULE=ibusexport QT_IM_MODULE=ibusexport XMODIFIERS="@im=ibus"ibus-daemon -d -x

Manjaro KDE 裝完nvidia driver 會有tearing問題，上網碌嘢同睇片嗰陣最難頂

要加下面Option嗰堆嘢至冇事

# kate /etc/X11/xorg.conf.d/20-nvidia.confSection "Screen" Option "metamodes" "nvidia-auto-select +0+0 {ForceCompositionPipeline=On, ForceFullCompositionPipeline=Off}" Option "AllowIndirectGLXProtocol" "off" Option "TripleBuffer" "on"

linux就應該要用rime輸入法

why

Mra 召喚

唔好啦，陣間又問我做咩一定要用KDE #%#^$&$&$!$@!%

跟住又屈我要裸跑

倉頡 速成 拼音 粵拼乜都有
config 簡單但係功能強大
cross platform
最重要係一個apt get就裝到 唔會左搞右搞咁煩

archlinux嘅話係咪一個yaourt 或者 pacman 就裝到
唔洗左搞右搞

同我而家用緊嗰個ibus 倉頡第三代有啲咩唔同

其實用落都唔係幾慣

有啲字排位變咗

有啲字打法變咗

感覺上fcitx仲好用過ibus

譬如 ibus "紙"係個"紙"字 (即：口金) 打唔到出嚟

已轉用fcitx-rime

個人覺得Fcitx 最好用

agger
不過fcitx 遇上KDE都係要加呢堆嘢

export XIM_PROGRAM=fcitxexport XIM=fcitxexport GTK_IM_MODULE=fcitxexport QT_IM_MODULE=fcitxexport XMODIFIERS="@im=fcitx"fcitx -d

用咗一陣倉五，啲字打法改到不知所謂
都係倉三好

我係用速成既，速成第三同第五代選字位置根本on99，我依家用緊quick classic

Ubuntu 用咩速成好？

之前用gcin, 但一到qt app就炒炒地，e.g. telegram line

原味Ubuntu?

哂一舊幾水買過隻藍芽，開頭都係連極都連唔到隻beatsx，連多幾次就得咗

跟住到解決開android app (bluestacks冇linux版 ) 同埋用dxvk打機 (windows games) 嘅問題

屌，回完post冇耐隻beatsx又disconnect

power off 用linux

yaourt ibus ibus-cangjie

屎忽痕裝嚟玩吓

ibus個倉頡好伏，已經轉返用fcitx，上面講咗原因

from wiki

ibus-cangjieAUR - Chinese IME for Cangjie3, Cangjie3, and Quick based on libcangjieAUR and python-pycangjieAUR.

我用都係倉3喎，點解你果個係5

ibus 倉3同5我都用過，有啲字打法轉咗，好唔慣

連吓又斷吓

你打唔打到「樓」字？

我打開「木中田女」用ibus打唔到出嚟

（低能問題 ）
請問我tar backup 成個 ／
但restore 番個 tar file 去 ／時，
點解d 有問題既file仲存在，同埋有問題既config setting無還原？

Backup command:

tar cvpzf backup.tgz --exclude=/proc --exclude=/lost+found --exclude=/backup.tgz --exclude=/mnt --exclude=/sys /

Restore command:

tar xvpfz backup.tgz -C /

yum clean allyum repolistyum update

Mr.A 上次好似係教我裝ibus
話唔需要command
點知都係要
仲要打法排位同自己用開嘅唔同
已經轉返用fcitx 倉

fcitx同ifcitx 有咩唔同？

咁即係有乜唔同？

個幾星期前開始用Manjaro，第一次真正用Linux做Main OS，之前都係vm/live usb玩下就放棄

依家準備將平時用開嘅VM轉晒做KVM去Linux Host 部host開VM嘅機係單春Xeon E5，方便工作用開4個mon所以要兩張顯示卡，上arch wiki同manjaro個forum做定左research，但好似多數d人都係notebook intel+nvidia。我兩張AMD，一張4890一張R5 220，想每張咭出兩個mon/3+1，想請教下大家有冇試過咁樣出？知唔知邊款DRIVER (見有ATI, AMDGPU, Catalyst) 會冇咁易炒？

未落手做，預左搞鑊甘所以等星期六日先搞，希望行少啲冤枉路

留名跟進

有張Table 列左乜卡用乜driver

用AMD出既driver 應該穩定啲

佢呢啲不負責任既撚屌除咗識推人落火坑仲識條毛咩
你奶野 你唔識呀？你睇我唔到 我睇你唔到

MrA 大神召喚

家用ubuntu洗唔洗裝防火牆?

細佬新手裝左幾日ubuntu

因為linux安全 所以用黎搞網上銀行，上網買野。
係咪default setting就夠安全?

求各高手指教

唔該晒巴打，岩岩check左兩張咭open source方面一張要用AMDGPU另一張要用ATI，proprietary一張要用AMDGPU PRO (arch linux officially唔support)另一張要Catalyst legacy (好似太舊好伏）。

我見ARCH WIKI話可以裝兩個driver再分別跟BusID define個driver比佢，但想問下咁係咪好易炒 ?

係嘅話平平地買多張二手cheap咭一樣用AMDGPU嘅算 其實只係拎黎display個guest OS嘅情況

冇問題 唔好點錯相就得

如果你部機唔係用黎做server，
可以唔搞firewall, 本身ubnutu好似封晒d port，
黑客好難攻入黎？

又炒，又係個nvidia beta driver搞事，又要重裝過linux

裝多幾次 好快熟晒個os

你部機裝beta driver 好似成日都炒既？
點解唔安安全全用stable version? (雖然都唔係100%安全 )

因為想用dxvk打機

Youtube見人哋都係用beta driver行dxvk

效能會相比stable版高

我打到喎

ibus-setup
入去揀version 3

我嗰陣個ibus都係用緊倉三

個倉三係喺octopi度裝（ibus-table-chinese）

可能同你呢個唔同

點解linux 打倉頡呢個問題好似講左十幾廿年仲有既？

linux 輸入法有眾多選擇
而選擇之中每個輸入法都有佢嘅特色同問題

用落都係fcitx順手啲
得閒再試ibus

原來佢裝完冇同我blacklist到nouveau

##### kate /usr/lib/modprobe.d/nvidia.confblacklist nouveau

之前經「硬體設定」裝nvidia-390xx 會同我SET埋
嗰陣唔會有呢啲問題出現

打到機，玩cuphead好順

有冇教學？

岩岩睇完呢個POST手多去試Manjaro裝，搞左幾個鍾都搞唔掂，成功裝完見到個parsec icon但開極都冇反應, 唔知差咩

最後死死氣用人地docker先開到

岩岩入左部Thinkpad, 想洗左Windows 裝 Linux
想請教下點樣 flash bios?
聽聞靚撈vo bios有毒

一黎就玩到咁盡
唔知有無記錯，宜家大部分機都無得flash BIOS 架啦

Why didn't you install something easier like Ubuntu?

上網搵到教學，原來好複雜，又要拆機又要SOCI clip,
投降了

哇屌，好撚感動，終於用wine+dxvk開到巫3

之前淨係裝下vm開啲細server比自己玩，冇咩用linux做主os嘅經驗，亦唔洗煩gpu driver果啲，所以好多野對我黎講都好新。但既然決定左轉linux做main OS，我只係見有個好似幾好嘅軟件，但官方淨係support Ubuntu，就試下係manjaro裝落去睇下得唔得，過程中都學左新野
會再試下用wine裝睇下

恭喜晒，黎緊仲有咩玩

但效能好唔穩定，成日由60 > 20fps，同埋手掣明明連到但係用唔到

巫3用唔到手掣，但係cuphead又用到

新手留名
想學下setup server
現在用vm virtualbox 試緊
想請教下
ubuntu server 定 centos 比較好用，有無教學?
webmin係管理程式?

ubuntu server我在HKEPC找到篇古文教學

你哋用開邊款recorder？obs 點睇？

SET NAS? ZFS + BSD

想share file/media俾PC和laptop
研究下先，thanks

你可以係VM試下裝SAMBA, VSFTPD試住玩下先

有咩輸入法有倉頡同聯想字？ibus無，試咗ibus-rime都無

兩個程式都一定要用CentOS?

ubuntu
sudo apt-get install samba
centos
sudo yum install samba

thankyou
最後拎部舊機Intel E6500試

入唔到STEAM BIG PICTURE MODE，冇得用手掣

巴打你好似冇裝到DirectX 既library喎

裝齊啦

咁無奶油搵唔到喎

DXVK
A Vulkan-based compatibility layer for Direct3D 11 which allows running 3D applications on Linux using Wine.

基本上你裝咗都冇用，好似係。

應該係

add埋入去都冇用

似係steam 問題多啲

Antergos

大家用開咩方法backup自己個OS?

tar ?

用第二隻hdd mount home 算唔算？

sudo tar --exclude-tag='.nobackup' -cf - . | pv -teIrab -s 49G | pzstd | rclone rcat "WTAKO-Crypt:/Backups/Tars/$(hotname)_root_$(date '+%Y-%m-%d_%H-%M-%S').tar.pzstd"

係最新既btrfs snapshot入面行，backup去加密左既gdrive
大日隻ssd瓜左都可以高速還原

好開心，成功將d 舊notebook轉晒做ubuntu 同洗左舊vendor垃圾bios，
重生後開機快左好多，而且無左發熱問題

ubuntu

我都係用緊ibus
感謝提議用rime

之後想問下有無巴打
可以幫我用playonlinux整富途牛牛
唔幫我整都可唔可以教下我點debug
就差富途牛牛

Ubuntu 多人用多d support嘛

有冇邊隻distribution 介紹？

我有部nb得2gb ram都係裝ubuntu

如果有時間我諗會轉用linux mint

可以更慳資源

裝xubuntu好過mint。mint底層嘅野比唔上ubuntu，engineering practice 。

初學者都係Ubuntu好D。

用左Ubuntu 10年，
之後進階用邊隻？

我見Ubuntu比較多教學 所以先揀佢

ArchLinux

唔用desktop environment, 淨用window manager 仲慳

有無巴打出手

就咁用wine裝唔得咩？

裝wine就行得EXE

OK 我試下先
估唔到就咁WINE無問題

新手想入門用咩版本linux 好

多數都會叫你用ubuntu

但係我覺得manjaro仲好

點解咁簡單嘅問題無人肯幫我

轉左manjaro
個samba server搞左好耐都唔得
最後都係用ftp算

呢啲認真POST反而唔見Linux衛兵A狗討論發表偉論成何體統

真正嘅倉頡用家係唔需要聯想字

見字秒拆

我都搵唔到方法，
要等Mr.A解救

Fcitx?

新手想問 MBP 用VM 裝Ubuntu 揾極都揾唔到wlan0. Google 左好多方法都唔得 Eg. Install Network Manger, 係Software And update 裝Driver
, etc.

利申 新手岩岩學 唔好屌咁勁

我用virtual box
見到到pass入去既果個connection係ethernet唔係無線
你check下會唔會係咁？

啱啱試咗，無聯想字，而且bug到喊
HiDPI環境下連預測字都無埋，一㩒右下角個icon會馬上crash再restart，變返正常DPI，先會有返預測字

係Ethernet

我意思唔係話佢 Ethernet 對 Ethernet
而係VM有個virtual既 Ethernet connection 去個 virtual box起既NAT到
再經部macbook pro 上面 whatever 一個出到街既connection上網

SCIM都無，十年前放棄咗去解決嘅問題估唔到十年後都仲未有solution

我virtual connection 轉左去Bridge network , 較左wireless (Airport)🤔

會唔會係driver問題呢？
不過如果係都幾難搞
要喺部上唔到網既機入面上網搵driver裝

邊到可以搞個driver? 我要真係Ethernet 先得

未有頭緒

解決chromium scrolling lag方法：
裝 SmoothScroll > 設定揀IE

裝左archlinux (antergos) 再set埋kvm

ching 好犀利

轉archlinux之前係fedora到學到好多野
個kvm已經做左gpu passthrough

你用intel cpu 就梗係唔需要煩要多張display卡

我轉archlinux原因有兩個：
一：之前用Fedora既distro "Korora" 停止開發
二：為日後轉用AMD EPYC做好準備同練習

amd cpu同intel cpu分別仲係iommu個到姐
intel就用intel_iommu=on
amd就用amd_iommu=on
或者直接iommu=pt都可以

但聽你咁講似仲有其他野煩

gpu passthrough本身要兩張display卡至成到事，一張host，另一張guest，唔係咁嘅咩？

AMD Ryzen 冇內顯

原來你講緊呢樣

等時機成熟轉返用intel cpu之後至搞kvm

用住wine個類先啦

wine + dxvk 好伏，巫3 fps不穩(間中會由60暴跌到20fps，半秒後又上返60fps )，手掣用唔到，uplay又卡死咗開唔到

加上呢排PC GAME靜到乜咁，都係玩PS4好

dx api 轉 vk api係咁
細game都無咩問題，大game fps實會唔穩
linux要打機真係kvm穩陣
成張gpu pass入去用返原生dx

連vive都玩到真心cls

KVM ?

全靠INTEL

買多張平卡隊落去做開機/上網卡，再passthrough 反正唔打機都食唔晒張卡

貓貓你可能誤會左
KVM係唔涉及Windows逆向工程，係全虛擬化，用既都係Intel VTx + VTd / AMD-V
Wine、PlayOnLinux、DXKV係逆向Windows，用Linux API模擬返Windows API，所以做唔到Windows所有function，同LibOffice一樣做唔足M$ Office啲野

我緊係知 食兩家茶飯得kvm做到

kvm

真心無敵 連mac都得

mac未試過
轉頭試下先

岩岩睇左裝OS X好似要專用版KVM
有時間先再研究

想問下samba轉送資料的速度主要係睇router&lan線的速度?

check server/client lan interface 10/100/1000 half/full duplex
岩既話就係ROUTER/HDD bottleneck

想問係咪一定要洗機至可以轉zfs，係咪可以將成個system backup咗擺落其他drive，format完zfs再restore返過去？

system backup ，試下用live USB boot 起，mount 你用緊的harddisk partitions, 再mount 個backup drive, 然後tar 起成個 / 過去backup drive

最近一次system update，update完之後連youtube都睇唔到，load到2046年

KDE 又成日crash...

萬惡的nvidia driver

update 咩野先會壞野?
apt-get update && install?

直接經manjaro個app store升

早排antergos嚟個pacman -syu就炒撚咗kernel

個人淺見：

「婁」為連體字，
取 1, 2, 3, 尾碼，
即：中田中女

「樓」為分體字，
字首取 1, 尾碼（只有一個碼就全取），
字身取 1, 2, 尾碼，
即：木中田女

如此可見，
取「木中田女」碼明顯合理得多。

點解要咁做

婁上面唔係「申」字嚟咩

「毌」頭頂都冇穿到

是咁的，wine 已經去到3.11，自己個pacman 仲係停留喺3.9，不斷用 pacman -Syu 都話up-to-date，於是就嘗試將 裡面堆 xxx.db copy去 /var/lib/pacman/sync/，之後再開pacman 就發現多咗成兩百幾個package要update...

是否可安心食用？有冇人知 信唔信得過？

manjaro 用嗰d package 係慢arch 少少
你夾硬升d dependency package 上去, 分分鐘你本身其他package 會炒
要最新不如用直接用arch 啦

ibus-table-chinese 速成classic係咪冇聯想字

知唔知 archlinux 點開 g-sync？

問nvidia

仆街覆錯

巴打係咪用緊fcitx-rime?
可唔可以share下rime嘅 quick classic

新手近期學人玩manjaro xfce
想問下點裝手寫輸入?